整特區護照係咪身份證就三粒星就整得?

屋企三代都拎c國護照, 包括我
因為我直頭係c國出世, 唔同佢地, 佢地都唔知我整唔整得特區護照
我身份證有三粒星, 身份證號碼第一隻英文字母係r字頭
上網睇過d 申請資格好似唔係好符合咁
想知係咪就咁帶張三星hkid card去, 個樣似香港人佢就會同你整?
即係唔會特別去check我background咁??

因為想申請日本既working holiday, 用特區護照好方便申請
如果我用c國護照申請, 要完全成個人返左去c國先可以申請
我對c國既感想係如果可以既話唔想再返去...因為我唔係好識c國使用既語言
希望有人可以解答下小弟

Google下好撚難？
咁多時間打篇廢文出黎都唔肯google？

No.

特區護照在不明言的本質上係香港+中國雙重國籍，故其資格爲：
1. 香港永久居民（三粒星）
2. 中國血統

所以你唔喺香港出世都可以攞，喬寶寶就唔得。

c國係咩?

係

加拿大

China

C國又R字頭
大陸出世咪大陸出世 扮咩姐

捷克

收嗲啦中国人

謝謝各位解答
因為上政府個網睇, 又話要申特區護照果時要是中國公民
要是中國公民又要係中國香港澳門出世

其實我都唔係好明巴打既不明言即係咩...
即係三粒星就等如申請得呢一點係政府個網冇講
但就係可以三粒星就整得既, 係唔係?

*** 後面係咩英文字母？

要睇埋先知喎。

利智

你老豆老母邊度出世，佢哋嘅C國國籍點拎返黎？

你要放棄左c國國籍先俾申請
因為中華人民共和國憲法唔承認多重國籍
勸你都係返c國搞把啦

我都估到我打a國就=美國打b國就=英國

係AZ

咁又未必喎，佢有機會有中國籍。

R仔

你撚人呀

AZ <--已經係香港出世啦。

AZ又點會係C國出世

喺度撚鳩大家。

躝返支那啦c國

問題係佢本身已經有c國國籍
識人係外國出世揸外國護照 老豆老母都係拎特衰+外國護照 返左黎香港七年都唔俾申請特衰

費事講咁多，總之你攞到。

屌連登已死咁多人幫條支那仔
如果唔係特衰易攞visa 你條支那仔撚會申請咩
屌你老母有著數就識R

你要補番張唔知乜春野
類似1、2歲果陣有張唔知居住證明果啲

中大陸出世得，加拿大就唔得。

謝謝你...好給力的答案

你一出世就拎左c國護照係申請唔到特衰架……………

唔係咁一刀切，一來呢樣嘢關中國國籍法第五條，二來中共係主權移交前有釋法講香港點實施中國國籍法，係可以一出世就雙重國籍

三粒星唔代表永久性居民，只係有資格領取回港證。

你朋友一出世時父或母有外國居留權嘅話，個仔就唔會有中國籍，但係如果佢父母坐緊移民監期間生個仔出黎，個仔係可以有中國籍，而如果當地法律係可以無條件因出生而取得當地國籍，就可以雙重國籍。例如你老婆如果唔係有綠卡去美國生仔，個結果就係會發生個仔有美國同中國籍。

樓主另外個帖又話英國出世。

咁你肯講c國係乜撚野未？

乜撚c國 好撚中2病

樓主去入境處問下好晒你時間

我表姊東南亞出世，華人血統，嫁咗嚟香港超過七年，老公香港土生土長
入境處都要佢放棄出生地國籍先俾攞特區護照

假膠

估唔到咁多人回覆..
我講清楚我個情況出黎啦...
我阿爺 渣特區護照+bc
我老豆 渣特區護照+bc
我係英國london出世, 得bc
新界原居民
唔知申唔申請到...
睇入境處好混亂

咁可能都係就咁帶張hkid card 直接上門搏下

死大陸仔

學到野
咁即係父有bc , 生左我, 我就只能有bc了?
但新界原居民又係咩黎??
我仲有冇機會申請特區護照

唔好意思, 我睇返係AO....

唔係，簡單啲講你身份證有三粒星其實就應該就有中國籍。

新界原居民係有無中國籍同申唔申請得護照無關係。

有中國籍嘅香港永久居民就申請得特區護照

如果你想知清楚嘅話，就要知你出世時，父母係唔係BC? 甚至乎要知你父母嘅BC係你出世前定後拎嘅

《中華人民共和國國籍法》第四條訂明，父母雙方或一方為中國公民，本人出生在中國，具有中國國籍。

上述《國籍法》第五條訂明，父母雙方或一方為中國公民，本人出生在外國，具有中國國籍；但父母雙方或一方為中國公民並定居在外國，本人出生時即具有外國國籍的，不具有中國國籍。

每一個案須根據上述的《國籍法》條文作個別考慮。

如果樓主參透唔到，自己搵入境處問啦。

我都唔係好知母親, 好細個就離左婚
父親6歲就跟左阿爺過去, 我仲有個家姐既...我推算生得我出黎應該都至少過左二十年...應該就係生我出世前就拎左BC
因為我家姐一樣唔係香港出世都唔係英國出世都拎左BC
我歲幾就返左黎香港, 家姐大我兩年, 即係佢既BC係由父親傳比佢的...

我諗個情況大概係咁
唔好意思我可能講到1999
我自己都唔係好識呢D野, 思考可能比較混亂
請見諒

給你老母臭狗閪

照咁睇即係我冇

理論上唔得
但實際如果你唔報BC可能會得

就係咁樣搏下啦

你張身分證上面有冇永久呢個字眼。冇你唔洗諗

特衰護照條件：
1. 香港永久居民
2. 持香港永久居民身分證
3. 中國血統

你自己都話睇唔明正苦個website寫咩。你不如自己去移民局問啦。

謝謝解答，咁樣清晰好多

你嘅理論邊度得出黎？

你啲人要答之前可唔可以真係睇咗中國國籍法同全國人大常委會有關香港實施中國國籍法嘅解釋先

我見你一直都有好認真圍繞小弟既疑惑嘗試作出解答 多謝你

我會照去搏下先 唔得就冇辦法

給你老母力咩

給你老母個力咩𨳒你老味。

係囉
成幾百字

簡單啲講，攞特衰一直都係香港入境署discretion，97後幾年只要父或母係香港人就得，之後為配合支那殖民計劃越來越偏向支那籍，而家如果你外國出世時父母已入外國籍就唔得。

原來係咁⋯⋯咁唔好意思可能我比教弱智又煩
想問下所謂既雙國藉呢
好似英國咁
見唔少人都同時擁有英藉同特區護照
咁呢個時候我都算係你指出既情況？

比較*

唔使一定識英文先申請到,一定有人識廣東話

不過你可以試下隐瞞父母嘅外國國籍，一般入境署係當查唔到，但有啲國家如美國荷蘭等係比較麻煩因為佢哋係無雙重國籍的。

香港申請方便快捷
英國申請首先要有uk england local地址
咁其實我係窮巴打黎，真窮
咁樣要拜託係果邊既親戚借地址黎用
唔係咁想搵佢地幫

謝謝你啊
咁我去試下先

因為如果在冇雙重國籍國家，你父母係要放棄原國籍的(香港華人的被原罪支那籍)
咁即係冇咗支那籍，攞唔到特衰了！

有人唔做做狗 大家親戚唔洗覺得麻煩喎 有禮貌問下咪得囉

中國唔可以雙重國籍 大英祖國就得

咁樣可以搏下
多謝兩位幫助小弟解除疑惑

好給力？吸力打同音字
但個答案點樣好吸力？
潮文？

你老母臭閪原來講蝗蟲話
仲以為你咩c國原來你係c国

做中国公民唔好咩？
日日都有得光榮喎！

緊係好啦 我好prond of china的

c國係加拿大智利捷克哥倫比亞定柬埔寨

BC呀

估錯哂